歐洲議會通過決議推動《馬格尼茨基人權法》、「救生艇計劃」及暫援引渡協議

Hong Kong Watch
🇪🇺 歐洲議會通過決議推動《馬格尼茨基人權法》、「救生艇計劃」及暫援引渡協議

因應香港以及新疆（東突厥）的情況，歐洲議會於昨日以大比數604比20通過共同決議，推動《馬格尼茨基人權法》、「救生艇計劃」、並暫援歐盟國家以及中國之間的引渡協議。

#國際制裁
於決議中，歐洲議會議員呼籲歐盟儘快運用早前落實的《馬格尼茨基人權法》制裁參與打壓民主自由的中國及香港官員。

#救生艇計劃
香港監察於6月發起倡議活動推動國際救生艇計劃（），歐洲議會今日亦於協議中表示支持計劃，呼籲歐盟國家加入英國、加拿大、澳洲等國家透過移民、政治庇護、留學簽證等政策為香港人提供「安全港」。

#暫援引渡協議
香港監察亦積極推動全球各國暫援與香港及中國的引渡協議（），確保香港人、維吾爾族人、西藏人以及其他異見人士不會被引渡到中國受審。

歐洲議會亦於是次協議中通過是項建議。

歐洲議會無實權

要等個別成員國自行去做

依家歐洲仲有邊d國家未暫停同香港嘅引渡條例？

歐洲，我黎啦

拜拜啦，支那

好似都7788

捷克、葡萄牙

邊20個反對

捷克仲未既咩

總統奶共

推啊

歐盟就話啫